{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_016807",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=44&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=12&ccbaAsno=01720000&ccbaCtcd=37&ccbaCpno=1123701720000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1963-01-21",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "문경 봉암사 정진대사탑비"
    },
    "text": "聞慶鳳岩寺精進大師塔碑 (문경 봉암사 정진대사탑비)\\n\n慶尚北道聞慶市加恩邑元北里481-2番地の鳳岩寺\\n\n高麗時代 , 宝物 , 鳳岩寺に位置する高麗前期の塔碑で、鳳岩寺を中興した精進大師のものだ。 鄭鎮大師(878~956)は統一新羅末期から高麗初期に活躍した僧侶で、孝恭王4年(900)唐に入って25年間留学し、敬愛王1年(924)に戻って新羅景明王の手厚い礼遇を受けた。 高麗太祖18年(935)には鳳岩寺を2番目に大きく建て、仏教の中興に貢献したりもした。 特に高麗前期の太祖·恵宗·正宗を禅門に入れた張本人で、79歳で入籍すると王は「正真」という諡号と「元午」という塔の名前を下した。 碑は亀の台石の上に碑体を立てて頭の石を上げた姿で、亀の背中の中央に設けられた碑を挿しておく部分が著しく大きく見える。 頂上には花火模様に包まれた宝珠(蓮のつぼみ形の装飾)がはっきりと彫刻され、そびえ立っている。 高麗広宗16年(965)に建てられた碑で、全体的な造形が簡略化され、彫刻技法が退化した。 碑文は当代の文章家イ·モンユが建て、名筆チャン·ダンヨルが字を書いた。",
    "QA": [
        {
            "question": "鳳岩寺精進大師塔碑はどこにありますか？",
            "answer": "鳳岩寺は韓国の聞慶市に位置しています。"
        },
        {
            "question": "鳳岩寺精進大師塔碑は何時代のものですか？",
            "answer": "鳳岩寺精進大師塔碑は高麗時代のものです。"
        },
        {
            "question": "鄭鎮大師はいつ活躍しましたか？",
            "answer": "鄭鎮大師は統一新羅末期から高麗初期に活躍しました。"
        },
        {
            "question": "鄭鎮大師はどこで25年間留学しましたか？",
            "answer": "鄭鎮大師は唐に入り、そこで25年間留学しました。"
        },
        {
            "question": "鳳岩寺はいつ建てられましたか？",
            "answer": "鳳岩寺は高麗太祖18年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "鳳岩寺は何に貢献しましたか？",
            "answer": "鳳岩寺は仏教の中興に貢献しました。"
        },
        {
            "question": "鄭鎮大師は何歳で入籍しましたか？",
            "answer": "鄭鎮大師は79歳で入籍しました。"
        },
        {
            "question": "鳳岩寺精進大師塔碑はどのような造形ですか？",
            "answer": "鳳岩寺精進大師塔碑は亀の台石の上に立てられ、頂上には花火模様に包まれた宝珠が彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "鳳岩寺精進大師塔碑はいつ建てられましたか？",
            "answer": "鳳岩寺精進大師塔碑は高麗広宗16年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "鳳岩寺精進大師塔碑の碑文は誰が書きましたか？",
            "answer": "鳳岩寺精進大師塔碑の碑文はイ・モンユという当代の文章家が書きました。"
        },
        {
            "question": "鳳岩寺精進大師塔碑の字は誰が書きましたか？",
            "answer": "鳳岩寺精進大師塔碑の字はチャン・ダンヨルという名筆が書きました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 357,
        "QA": 354
    }
}